香港係人民幣唯一可以自由兌換地方，下一次金融風暴港幣將脫鈎

人民幣係垃圾貨幣，只可以大陸内部使用，佢自己定嘅匯率根本nobody care, 如果外國人有需要用人民幣，例如用人民幣叫雞，買淘寶，支付大陸工廠人工，etc. 佢地自會計算成本。但呢啲都限於在大陸内部交易。如果用人民幣同外國交易，咁嘅匯率，人哋采你都傻。

不幸的是，香港係人民幣可以瘋狂自由兌換嘅地方，你拎幾多嚟，銀行就同你換幾多，小至買奶粉一千幾百，大至買啟德一千幾百億，到底香港已經哽咗幾多萬億人民幣？可能一美元7.8港元背後，已經有780元人民幣！下一次大陸爆起嘅金融風暴港紙一定脫鈎，因為到時港紙已經等同陰屍紙！(可能而家已經係，不過佢哋唔會話你知！)

五毛召喚，正字五毛撚召喚

genzo嗰隊五毛重未起身？

美國白宮及中央情報局解密的文件顯示，「六四」清場時，中共軍隊曾發生內訌。時任38軍長徐勤先、28軍軍長何燕然和政委張明春都公開抗命； 28軍曾用高射機槍掃射、嚇跑傳達命令的空軍直昇機。徐勤先後被中共軍事法庭判處有期徒刑五年；2011年2月，消失22年的徐勤先公開現身，表示不後悔當年的決定。

參與清場的中共軍隊曾發生內訌

2014年6月，香港《壹週刊》在翻查當年美國白宮的機密檔案中，發現華府曾透過中方戒嚴部隊線人，獲悉了中南海內部文件，評估「六四」死傷民眾多達40,000人，當中10,454人被殺害。

其中一份出處被遮蓋的文件(基於國家安全理由)，在1989年6月5日傳回華府，仔細提及27軍的背景和殺人部署。有27軍成員，向美方的線眼透露，他們之所以要狠狠地殺人，因為他們必須要服從上級的屠城指令，否則，他們自身難保一律格殺勿論。因此，27軍對著其他軍人，亦一律無放過

白宮文件引述該不具名的線人表示，有瀋陽軍官，得悉隊友被27軍殺害，徒手走到27軍的裝甲車前，大腿隨即中槍，他倒地時說：「你們為何要這樣做?我們都沒有武器啊。」線人又指，有怒髮衝冠的瀋陽軍人特地趕返老家拿武器，之後再到北京跟27軍拚死。而新疆、江西、山東的部隊，亦自發到北京跟27軍打過。

在6月3日，美方掌握入城的軍人，多達二萬五千人，軍車約五百輛。當時，軍隊的內鬥十分激烈，美方情報提及，負責北京地區的指揮官，拒絕向外來軍隊提供水、食物、住宿。而廣州的司令更曾經違抗上頭指令，拒絕到北京開會。美方的情報員更一度指出，可能會爆發內戰。當時，裝甲車圍著中南海兩圈布防。2017年1月18日，美國中央情報局（CIA）在其網站公開了大約93萬份庫存機密文件，共1,300萬頁，時間涵蓋20世紀40年代至90年代，內容涉及冷戰、朝鮮戰爭、越南戰爭等。其中至少有7萬份文件與中國大陸有關，內容涉及軍事、經濟、政治等，其中包括天安門「六四」鎮壓事件。

解密文件證實，當時參與清場的中共軍隊一度發生內訌，有軍人在現場確實曾經互相開火。另外，中共空軍當日未有配合執行戒嚴令。

據1989年6月7日台灣《聯合報》報導，對「六四」鎮壓始終消極抗命的28軍曾與鎮壓積極的27軍交火。

28軍抗命 高射機槍掃射嚇跑空軍直昇機

據媒體此前報道，1989年5月19日，中共當局宣布北京戒嚴， 6月3日，部隊受戒嚴指揮部之命開進天安門廣場，參加清場行動。第28集團軍是「六四事件」中，唯一一支沒有按照規定抵達指定位置的戒嚴部隊。

直至6月4日清晨5時30分天安門廣場清場行動過後，該集團軍車隊才進入北京城。由於中共軍隊的血腥鎮壓，數萬憤怒的民眾聚集在西長安街上抗議，清晨7點左右，集團軍在木樨地附近被民眾堵截。

中共戒嚴部隊總指揮劉華清下令第28集團軍反擊，實際上是在下達開槍命令。但第28集團軍政委張明春少將與軍長何燕然少將不願執行武力鎮壓民眾的命令，下午5點，第28集團軍全部撤走。

果d係離岸人民幣 同官方人民幣係兩個pool黎
就算離岸炒到幾高都唔影響官方人民幣

其實 D 錢值唔值錢，係睇用唔用到黎換到你的付出。
例如我1蚊買你 DIY 的手袋，你肯賣，咁呢一蚊就值錢，如果無人肯賣的，呢一蚊就係廢物。

可能開頭有幾十個有錢佬唔肯賣，因為佢地唔等錢洗。 但無耐就另一邊有一堆窮人走黎搶呢一蚊，比 10 個手袋你，因為一蚊夠佢地食一個星期。

以上你就明白，價錢係由換到一個人幾多的付出而定。 大陸點解印極銀紙都唔爆，因為大陸實在太多太多人口，太多窮人，

只要有錢，就可以換到任何野，仲有少唔窮人同你換。

所以要支爆的話只有兩個方能向
一係全部變窮 一係全部有錢

高質POST留名.事實上全世界得支那咁明目張膽咁響匯率度打矛波. 你見有幾多個國家會有2個匯率? 佢玩得2個POOL即係話入面有D野.

香港果3千幾4千億美元你預左支那食硬你. 支那有D錢既人有D腦既人都想盡方法走. 高官點解走得咁勁?因為佢地最清楚自己國家既事. 當然仲有唔少香港人ON799咁去返支那買樓....真係笑撚死人.連香港既樓都係支那走資既中途站遲早要還,更何況連自由買賣都成問題既支那資產?

stong post lm

如果你去找換店，可以雙向銀行入數，你夠膽匯幾千萬都冇問題。

你可以咁睇，cny係假嘅，廢嘅，大家可以不理。
真嘅係cnh, 個pool好細，真正莊家係中共，游戲規則佢控制晒，想幾多就幾多(多謝香港政府，所以cnh其實都係虛擬嘅，假嘅。

pish

5毛呢召喚

黃金

可唔可以由零講起? 離岸人民幣 , 官方人民幣
只係知香港係共產黨洗錢既地方

宜家螞蟻都難做左
目前黎講，支那人仲有方法走資
但門路不斷收窄緊

B乜鳩，一台e4net呢？

我諗未有咁快

強國太多奴才奴隸, 又可以玩賤價傾鎖去非/東南亞/中東等地, 又可以無成本玩污染, 又可以屈D賤民錢